【壹仔獨家跟蹤】撳錢黨每晚狂撳三千萬 旺角賓館設驗鈔機收錢 知情人士:洗黑錢

.......本刊連續一星期跟蹤他們，發現他們為數約五十人，不分晝夜出動。更有大媽偕同女兒身穿睡衣，半夜到旺角恒生銀行不停撳錢。每人手持不少於四十張內地發出的提款卡，由於每張卡提款額最高一萬元，每人每晚至少撳走四十萬元，連同散落其他地區的撳錢黨，保守估計每晚可撳走二、三千萬元！

大陸人在街上攜帶巨款，引來賊人注意，近月已有不少撳錢黨提款後旋即被打劫，上星期四凌晨，一名撳錢黨成員正在油麻地街邊的提款機撳錢，隨即被六名南亞裔賊人持刀行劫，劫走三十六萬元現金。

熟悉撳錢黨運作的知情人士透露，撳錢黨只是「艇仔」，旺角先施大廈內多間賓館，才是幕後主腦向艇仔收購港幣的大本營。他們的匯率比銀行和找換店還要高，高峰時期多達一百多人在先施大廈的賓館搵食。

有中小企商會形容，大陸走資情況已是「大有大走，小有小走」，大陸發展商在港高價搶地是大走資，撳錢黨螞蟻搬家匯款屬小走資，香港已成為「走資天堂」。

十二月底，有市民在不同銀行，發現有撳錢黨車輪式在櫃員機撳錢。本刊連續一星期在旺角多間銀行守候，發現這批撳錢黨絕大部分是內地人。他們不分晝夜出沒，走訪多間銀行，目的只有一個：瘋狂撳錢。本刊連日來已至少發現五十多個撳錢黨，相信背後數量在其他各區更加龐大。

頭號打劫目標
上週四凌晨油麻地發生一宗街頭搶劫案，劉姓事主持有四十多張內地發出的銀行提款卡，他在油麻地提款時，被六名賊人持刀搶走三十六萬元，本刊曾目擊，該男子疑為撳錢黨成員之一，被劫前已在旺角不停提款。

熟悉撳錢黨運作的知情人士透露，撳錢黨只是「艇仔」，旺角先施大 廈內多間賓館，才是幕後主腦向艇仔收購港幣的大本營。他們的匯率 比銀行和找換店還要高，高峰時期多達一百多人在先施大廈的賓館搵 食。

本刊找到熟悉撳錢黨運作的財哥，他指早在數個月之前，已有人開始 瘋狂撳錢，以他認知，這些人分別來自福建莆田、湖北等地。「 佢哋唔係集團式，係一個帶一個，朋友帶朋友，卡唔會全部都係自己 嘅，會向家人借卡。」他解釋，這班撳錢黨從不同親戚朋友處拿數十 張現金卡提款，用同一個密碼。

財哥又透露，在先施大廈有專人以比市價更高的匯率，收取這班撳錢黨所提出的現金，例如日前匯率大概是一百元港幣兌八十四至八十五元人民幣，比銀行及找換店的匯率都要高一至兩元人民幣，讓撳錢黨在匯率上更有利可圖。大陸黑幫操控黑市匯率，目的是替內地人走資，將人民幣轉做港紙。

「假設你做收錢嘅，咁我嘅錢再俾你收，（收錢人）點鈔機放喺度，篤篤篤⋯⋯數完錢就即時匯番（人民幣）俾我。」財哥形容撳錢黨在賓館交錢給大陸蛇頭」的情況。

至於為何有一群人願意「明蝕」收錢，財哥估計：「佢哋應該係洗黑錢，估計都有啲背景。我懷疑洗黑錢嘅人，啲錢唔知拎去邊⋯⋯可能偷渡去澳門吧。」蛇頭清洗的是黑錢，若經銀行和找換店，對方要求身份證﹑住址證明文件，容易留下痕跡，故此他們情願於黑市進行。

撰文：忻肇康、鄭靖而、黃心悅
攝影：王晴、海江田

【獨家跟蹤●踢旺角撳錢黨(3)】黑衣男準備台詞: 買衣服和化妝品

【旺角撳錢黨(4)】 打貪促成撳錢黨 中小企商會：小型走資

之前有post話賺差價可信好多

黑吃黑

上面都有講

財哥又透露，在先施大廈有專人以比市價更高的匯率，收取這班撳錢黨所提出的現金，例如日前匯率大概是一百元港幣兌八十四至八十五元人民幣，比銀行及找換店的匯率都要高一至兩元人民幣，讓撳錢黨在匯率上更有利可圖。大陸黑幫操控黑市匯率，目的是替內地人走資，將人民幣轉做港紙。

見一個查一個就算無證據都嚇下班友

欣賞下先講：

走資同洗錢兩件事黎

果個post係講，大陸入錢落卡，香港櫃員機拎錢，再運去澳門換人民幣，再將人民幣運返去大陸，
當然香港間兌換店個價貼近到澳門係香港換都唔出奇

主要係賺幾地既差價，幫手走資只係順手賺埋，算唔上洗黑錢

話就快有外匯管制
每個支那人每年只可以提十萬RMB到海外丫嘛
所以而家咪快快提錢走

佢地無犯法

而家咪就兩邊既人 一拍即合囉
A 想走資 拎哂親戚卡出黎襟港幣
B 想洗錢 拎rmb 高價收hkd

咁A 原本係大陸既黎咪黎左香港
B 筆唔知邊到黎既rmb 咪換左做hkd

但走資嗰個如果換外匯既數量大過限額, 其實都係犯左支国法

你知唔知自己講緊乜
A 黎香港用咭提款個堆係利差交易
佢拎自己銀行人民幣 再收返人民幣
無走資

B用國內銀行轉帳
收港幣轉人民幣出款
呢個係走資 唔係洗錢

洗錢係要款項來自(或懷疑)犯罪

至於為何有一群人願意「明蝕」收錢

冥幣換到美金叫明蝕

犯左中國法係內地的事，佢地係香港冇犯法，除非佢張卡係偷返來

洗黑錢 / 走資唔駛cost 咩

B: 黑錢RMB -->同撳錢黨兌換--> 變HKD --> 賣HKD俾想走資既A -->變洗白左既RMB

咁上下

咁B一開始國內俾黑錢現金班撳錢黨
掀錢黨銀行轉人民幣咪已經洗白左

走資就係唔要人仔換外幣，又換返人仔做乜鳩

班南亞佬搞呢班啦
做幾晚成班半年唔使憂

班差佬真係垃撚圾

快取消基本法

壹仔 真係

唔係禁錢果班走？
係用冥仔同佢地換港紙果班？

係支国做會有哂record 會奶野?
同埋冇得變港幣

係香港, 嚿黑錢拆散左俾身家清白既掀錢黨就冇事
或者學你講, 掀錢黨根本冇犯法, 有懷疑都吹唔脹

支持南亞佬搞呢堆人
狗咬狗
香港人唔洗出手食吓花生先

上環近半年都多左好多找換店睇黎又係走資用

基本上。。。。。

又話中國富起來既

直覺覺得係進行緊不法行為,但唔係好明
無理解錯走資姐係綁住D錢唔比人提出大陸境外,咁走資班友唔係應該係大陸D銀行度瘋狂咁撳咩?係香港既銀行度撳有咩用?仲有走資應該係將D人民幣換做港幣先啱,點解會相反係港紙轉返人民幣

揚到咁班古蠱仔重唔做班大陸哩等咩丫

屌我明喇,賓館兌換價比市價高果班友先係走緊資...,雖然蝕住錢換走D人民幣,但好處係係唔洗被監管
而撳錢果班先係洗黑錢,佢地收倒風知道有人想走資,所以拿拿聲係咁撳錢換比佢地賺錢
咁我同上面有個巴打既推論啱啱相反

強國人就醒，知道中共衰野，要走人
但港豬仲傻傻下，自己送錢番強國

港紙應該好快唔值錢

或者係搵人做返自己
老老實實 南亞佬 預左差佬唔查 或者查唔到 拉唔到人

成班連仔話人冇犯法，咁姐係支持佢地咁做？會拖死港元匯價

撳錢果班只係食差價蛋散, 我覺得

走資既成舊RMB現金跟身落香港, 再拆散揾撳錢黨兌HKD

港紙轉返人民幣係指撳錢黨

走資就梗, 係咪黑就唔知

南亞佬搞鳩佢地益左香港人添啦

起碼啲錢由支那嚟左香港先
橫掂而家人仔升緊，佢隨時（暫時，支爆前）都可以換其他貨幣

係銀行禁到出嚟既錢，就唔係黑錢啦

咁佢地要走資,將香港D銀行入面自己安全既港紙換做唔安全既人民幣博乜?

咁有3000萬大概食到差價係幾多錢左右?

撳錢既人將自己港紙以高匯率從想走資/洗錢既人兌人仔
佢地食差價
佢地本身no body 同埋銀碼拆細左, 就算轉頭去其他地方兌番做港紙都冇人理

大陸無香港真係唔知點算

以暴易暴
以蝻制蝗

洗黑錢 走資既一定會蝕住做嫁啦

舊黑錢由正當行業或手段漂白

例如 開戲 做下生意咁

唔係點漂白 點有個正常既來源記錄

太慢啦
投資失敗
啲錢由左手「蝕」咗俾右手
最快都係呢招

如果D錢唔係唔見得光嘅，搵鬼同你用高過市價1，2蚊同你兌咩
你估家陣開善堂？

點解會有人唔明

過大海，一半買莊，一半買閒

藏有他人提款咭犯唔犯法既

陰司紙換美金叫明蝕

真係唔識

呢招都唔多得啦
禁止咗啲大陸佬過澳門用洗衣機「賭場」洗錢好耐啦
睇返澳門啲收入大跌就知啦

做生意可以參考「優之良品」成功之道
左手同右手可以睇其中一單

起多幾間公司
門面公司收錢
後台洗錢

甚至技巧出色
門面公司洗錢洗到年年冇賺冇蝕
又可以唔洗交利得稅
後台用公司名義做私人嘢就更一流

mk最撚多南亞,竟然咁少人搵食

嚴打嚴懲走資

果然，香港系中國大陸不可分割的一部分，笑死人

唔怪得近排連錢都攞唔到

點解唔可以兩樣一齊做，走資加洗錢，佢地係出走入面既資金（合法同非法得來）再用洗錢方法漂白出國

基本上以前所有嘅洗錢方法而家都行唔通，而家新興嘅虛擬貨幣就係比較易做嘅，不過價值太浮動，所以都係風險好高

銀行

監管好嚴，佢地每個account 都實，除非銀行肯為你冒險，因為如果公司同銀行好多年交易，銀行覺得信得過

做生意

通常要搵白頭單多嘅生意就方便，例如酒樓，拍電影，不過而家飲食唔夠美心，稻香佢地做，電影更加唔駛講，建築俾 內地建築公司包晒

無知一問。提款機唔係有每日提款上限既咩?

CNY vs CNH

唔多似，犯法得番黎嘅錢係唔應該存入銀行，因為會俾人追到，所以犯法嘅錢要收現金

以前嘅做法，就係例如開間酒樓，用呢啲現金去買料，請人，之後酒樓有利潤，咁就係洗黑錢，所以洗黑錢係有成本嘅

所以我先假設咗佢係銀行㩒出黎嘅錢係合法嘅

最快係拍賣，屌你，幾億幾億咁洗，早幾年比賓週刊踢爆先收皮，佢地做足全套，有拍賣場、場刊、文物專家估價、有街外人來扮買方，唔怕你放蛇。

呢句真

所以有可能係另一班人有堆黑錢要駛，但係冇晒辦法，所以硬蝕俾你都要進行

收左大量hkd後又點處理?

香港不嬲都係洗錢既福地

存入本地bitcoin交易所買bitcoin
變做bitcoin後想換乜都得

交易所唔查大額資金來源?